為搶撥款 研究職位兼職教書

2018年07月31日

為搶撥款 研究職位兼職教書

■浸大教務議會成員王凱峰質疑，校方無措施確保教員英語水平達標。李潤芳攝

【本報訊】浸大教員被指英語教學水平欠佳，但仍獲聘甚至負責教學，誰之過？今次被學生投訴的生物系內地學者王益平，職銜是研究助理教授。浸大教職員工會主席黃偉國指出，此非正規教學職位，只是幫助大學取得更多研究撥款之用，不少同事實際上沒有接觸學生的經驗。

院長副校把持招聘權

黃稱頗同情涉事學者，並批評這是浸大欲藉此類職位「谷研究」，同時又要求兼顧教學的惡果，「要佢哋對住成班學生教書，其實都難為咗佢哋」。

黃續指，自錢大康出任校長後，負責面試及聘用教職員的招聘委員會「中央集權」情況越趨嚴重，學院院長及副校長近年不但會成為委員，更會把持最終決定權。

他聽聞有系主任有意聘用某名教授，但提議最終被副校長否決。他又相信委員會成員在面試時，應能判別該名教職員的溝通能力是否勝任教學職位。他質疑校方為何仍讓涉事教員負責教學，「真係得啖笑」。

大學及專上院校工會聯盟理事長謝永齡則表示，來自內地的教師或助教英語水平參差，在大專學界甚為普遍。

謝表示，雖然不是所有內地學者都有此問題，「有啲叻到不得了㖭」，但確實部份人在語言表達上有問題，「佢可能寫就得，但寫同講兩回事」，尤其長期在內地接受教育的教師或助教，要用全英語上課是相當吃力，不少學生怨聲載道稱聽不明白。

■記者鄧力行、羅智堅

上一則
上一則
內地教授英語差 浸大生完全迷失 教務成員：錢大康把關不力

下一則
下一則
蔡伯勵設靈 今葬柴灣華永墳場

點解唔請外國教授？